\chapter{Badania}

 

Rozdział przedstawia przeprowadzone badania. Jest to zasadnicza część i~musi wyraźnie dominować w~pracy.
Badania i analizę wyników należy przeprowadzić, tak jak jest przyjęte w środowisku naukowym (na przykład korzystanie z danych benchmarkowych, walidacja krzyżowa, zapewnienie powtarzalności testów itd). 

\section{Metodyka badań}

\begin{itemize}
\item opis metodyki badań
\item opis stanowiska badawczego (opis interfejsu aplikacji badawczych -- w~załączniku)
\end{itemize}


\section{Zbiory danych}

\begin{itemize}
\item opis danych
\end{itemize}


\section{Wyniki}

\begin{itemize}
\item prezentacja wyników, opracowanie i poszerzona dyskusja  wyników, wnioski
\end{itemize}

\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    y tick label style={
        /pgf/number format/.cd,
            fixed,   % po zakomentowaniu os rzednych jest indeksowana wykladniczo
            fixed zerofill, % 1.0 zamiast 1
            precision=1,
        /tikz/.cd
    },
    x tick label style={
        /pgf/number format/.cd,
            fixed,
            fixed zerofill,
            precision=2,                                                                      
        /tikz/.cd
    }
]
\addplot [domain=0.0:0.1] {rnd};
\end{axis}
\end{tikzpicture}
\caption{Podpis rysunku po rysunkiem.}
\label{fig:2}
\end{figure}

\begin{table}
\centering
\caption{Opis tabeli nad nią.}
\label{id:tab:wyniki}
\begin{tabular}{rrrrrrrr}
\toprule
             &                                     \multicolumn{7}{c}{metoda}                                      \\
             \cmidrule{2-8}
             &         &         &        \multicolumn{3}{c}{alg. 3}        & \multicolumn{2}{c}{alg. 4, $\gamma = 2$} \\
             \cmidrule(r){4-6}\cmidrule(r){7-8}
    $\zeta$ &     alg. 1 &   alg. 2 & $\alpha= 1.5$ & $\alpha= 2$ & $\alpha= 3$ &   $\beta = 0.1$  &   $\beta = -0.1$ \\
\midrule
           0 &  8.3250 & 1.45305 &       7.5791 &    14.8517 &    20.0028 & 1.16396 &                       1.1365 \\
           5 &  0.6111 & 2.27126 &       6.9952 &    13.8560 &    18.6064 & 1.18659 &                       1.1630 \\
          10 & 11.6126 & 2.69218 &       6.2520 &    12.5202 &    16.8278 & 1.23180 &                       1.2045 \\
          15 &  0.5665 & 2.95046 &       5.7753 &    11.4588 &    15.4837 & 1.25131 &                       1.2614 \\
          20 & 15.8728 & 3.07225 &       5.3071 &    10.3935 &    13.8738 & 1.25307 &                       1.2217 \\
          25 &  0.9791 & 3.19034 &       5.4575 &     9.9533 &    13.0721 & 1.27104 &                       1.2640 \\
          30 &  2.0228 & 3.27474 &       5.7461 &     9.7164 &    12.2637 & 1.33404 &                       1.3209 \\
          35 & 13.4210 & 3.36086 &       6.6735 &    10.0442 &    12.0270 & 1.35385 &                       1.3059 \\
          40 & 13.2226 & 3.36420 &       7.7248 &    10.4495 &    12.0379 & 1.34919 &                       1.2768 \\
          45 & 12.8445 & 3.47436 &       8.5539 &    10.8552 &    12.2773 & 1.42303 &                       1.4362 \\
          50 & 12.9245 & 3.58228 &       9.2702 &    11.2183 &    12.3990 & 1.40922 &                       1.3724 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

